全世界窮人唔生仔，就會冇晒窮人？

宏觀經濟學角度：
錢只係社會的交易工具，
背後由供需決定價值。

假設所有窮人唔生。
咁小富的後代，就係變返窮人。

歷史角度：
每次金融風暴，都是一次細規模的經濟洗牌。一般10年1次。
戰爭和政治大變動，就是大規模的經濟大洗牌。一般大約幾十年至百幾年一次。

對上三次小規模洗牌，係2008年金融風暴，2003年SARS，1997年金融風暴。

對上三次大規模洗牌，係1940年代世界大戰及日本侵華，1950年中國共產黨接管中國，1980年中國改革開放。

每次經濟洗牌，都有一大批富人變回窮人。

所以：
就算所有窮人唔生，世界永遠都會有窮人。

資本主義係咁架啦

窮人唔生仔，世界就冇窮人論。

這同政府努力印銀紙，就可以令國家致富論，犯上同一樣的謬誤。

無窮人就無飯開 唔通叫班有錢佬去耕田

邊撚個同你講窮人唔生仔個世界就無窮人?

邊個同你講叫人窮人唔好生仔係為左世界和平

大撚巴人啦

G持共產主義

到時有錢佬咪變窮人，去耕田

社會性脫貧要靠科學家先得
到時機械人和AI做晒99.99%工作

0.01%的工作由義工做。
好似wiki和連登討論咁，都係義務冇錢。

然後再實行共產

靠科學家發明機械人和人工智能
做晒社會上99.99%的工作
包括腦力和勞力工作
0.01%工作由義工維持
實行真共產

連登仔太自我中心 井底蛙